# メッセージガイドライン

## メッセージの用途

- システムメッセージ
- フィードバックメッセージ

### システムメッセージ

システムの状態を伝達する。

ユーザーが対応できない事象に用いる。

### フィードバックメッセージ

ユーザーによるアクションの結果を伝達する。

## メッセージの用途

### 情報提供

#### ユーザーのアクションと関係のない情報

- システムがメンテナンス中の場合
  - Banner

#### ユーザーのアクションを促進する情報

- 管理者関連のステータスを表示する場合
  - Banner
- ユーザーがアクションを完了したときに表示される追加情報がある場合
  - Popover
- アプリケーションの別の部分で関連するアクティビティが発生した場合
  - Short Message

### 空

- ページまたはコンポーネントにデータがない場合
  - Inline Text
  - Banner

### 処理中

- システムがユーザーのアクションを処理中の場合
  - Short Message

### 成功

- ユーザーが開始したプロセスが正常に完了した場合
  - Short Message

### 警告

- 破壊的なアクションを行う場合の確認
- 大きな影響を及ぼすアクションを行う場合の確認
  - Modal

### エラー

#### ユーザーが解決できないエラー

- システムに問題があり、ユーザーが適切に操作を進めることができない場合
  - Banner
- 存在するコンテンツを読み込めない場合
  - Banner
- ユーザーが開始したプロセスにエラーが発生した場合
  - Short Message

#### ユーザーが解決するエラー

- 古いブラウザを使用しており、操作を進めることができない場合
  - Banner
- ユーザーに十分な権限がなく、コンテンツにアクセスすることができない場合
  - Banner
- フォームフィールドに問題がある場合
  - Inline Text

## コンポーネントの種類

### コンポーネントとその特性の一覧

| コンポーネント | トーン   | 期間                     |
| -------------- | -------- | ------------------------ |
| Inline Text    | 情報提供 | 一時的（もしくは永久的） |
| Banner         | 情報提供 | 永久的                   |
| Popover        | 進言     | 一時的                   |
| Short Message  | 返答     | 一時的                   |
| Modal          | 命令     | 永久的                   |

### メッセージの種類、用途ごとのコンポーネント一覧

|                | 情報提供                | 空          | 処理中               | 成功                         | 警告                             | エラー                                 |
| -------------- | ----------------------- | ----------- | -------------------- | ---------------------------- | -------------------------------- | -------------------------------------- |
| システム       | Banner                  | Inline Text |                      |                              |                                  | Banner                                 |
| フィードバック | Banner<br>Short Message |             | Inline Text<br>Modal | Inline Text<br>Short Message | Banner<br>Short Message<br>Modal | Inline Text<br>Banner<br>Short Message |

## コンポーネント詳細

### Inline Text

#### べし

- 文章は短くする。
- ユーザーにとって実用的な情報を提示する。
- エラーメッセージを表示するときは、目立つ色を使う。

#### べからず

- ユーザー操作をブロックしない。
- 周囲の UI と視覚的に区別しすぎない。
- アニメーション、モーションを使用しない。
- フィードバックメカニズムとして使用しない。

### Short Message

ユーザーに対するフィードバックメカニズムとして機能する。

#### べし

- 複数のメッセージがある場合、最新のものが上になるよう、時系列順に積み重ねる。
- 同種のメッセージは結合する。

#### べからず

- 操作の成功が画面上の要素によって確認できるときは使用しない。
- ナビゲーションの直後にトーストを表示しない。

### Banner

ユーザーに関係するシステムの状態を伝達する。

#### べし

- 文章は短くする。
- アクションやリンクを含むことができる。

#### べからず

- アニメーション、モーションを使用しない。
- フィードバックメカニズムとして使用しない。

### Modal

進行中のアクションの表示、ユーザーの操作の確認、重大なエラーを伝達する。

ページ上の他のすべてをブロックする。

#### べし

- 進捗、確認、エラーを伝える場合のみ使用する。
- 右下にアクションボタンを設置する。
- タイトルとアクションラベルを一致させる。

#### べからず

- 成功した行動の通知に使用しない。
- アクションボタンに自動フォーカスさせない。
- 複数の通知を積み重ねないでください。
- フィードバックメカニズムとして使用しない。
